蘋果全新的「隱私」網站上線，隱私你應多關心一點了

在 iOS 12 各項琳瑯滿目的功能中，有一個鮮被提及的細節：任何第三方 App 只要讀取用戶資訊，都會彈出一個授權的對話框，這些資訊包括位置、聯絡人、照片、日曆、提醒、鏡頭和麥克風。

你日常的心率數據、最愛看的網站、經常出入的餐廳……這些都是最敏感的資訊──蘋果把它視為基本人權。17 日，蘋果上線了全新的「隱私」網站，詳述公司的立場以及保護用戶隱私的措施。

蘋果如何阻隔廣告商追蹤你的行為
在對抗隱私追蹤這件事，蘋果和商業公司的較量可謂道高一尺魔高一丈。

你可能常常有這樣的經歷：你在某電商網站反覆瀏覽過某商品後，你經常可以在其他網頁上看到那件商品。這是因為第三方會透過追蹤 Cookie 和網站數據，跨網站向你推送廣告。

Cookie 是某些網站為了辨別用戶身分，追蹤而儲存在用戶本地裝置上的數據，比如用戶名、電腦名稱、使用的瀏覽器和曾經訪問的網站。

蘋果曾在去年推出智慧追蹤預防的技術，它能夠將用來追蹤你線上行為的第三方內容與其他瀏覽數據隔離，這樣一來，廣告商就無法知道你看過的內容。

陷阱無處不在，不少網站都會嵌入「讚」和「分享」的按鈕，即便用戶沒有操作這些按鈕，網站依然可以追蹤用戶的動作。iOS 12 的 Safari 徹底關閉了這些監控，但凡涉及到資訊追蹤，瀏覽器都會詢問用戶是否開啟這些權限。

在追蹤用戶行為中，數據公司會採用一種名為「指紋辨識」的技術，這種技術的策略不是追蹤人，而是追蹤裝置──數據公司會透過辨識裝置硬盤大小、螢幕解析度、安裝的字體來記錄裝置的特徵，進而了解裝置的使用者做了什麼。

在 iOS 12 系統中，蘋果在 Safari 瀏覽器中引入了反指紋辨識技術。iOS 12 會把裝置的參數資訊簡化，只提供默認安裝的字體資訊，進而隱藏裝置的特殊性，讓用戶裝置看起來跟其他裝置沒有區別。

個性化和收集數據之間，蘋果如何保障隱私安全

科技公司提供個性化服務的前提，是用戶不可避免地讓渡一些個人資訊。只有你提供地理位置，地圖才能計算出行程時間，只有你提供身體情況，Apple Watch 才能給出最精準的卡路里監測演算法。

蘋果認為，優秀的使用體驗不需要以安全和個人隱私為代價，他們提出了 3 種策略。

首先是盡可能少地收集用戶資訊，對於不可避免收集的個人資訊，蘋果引入了一種名叫「差分隱私」（Differential Privacy）的演算法保障安全。

簡單的說，這種演算法會把個人隱私數據打亂，然後與其他數百萬的數據混合在一起，即便是蘋果自己也無法從中得出針對特定個人的數據，但這些整體的數據卻可以幫助蘋果找出最受歡迎的表情符號、最佳的快速輸入建議。

策略二是把敏感資訊儲存在本地，而非雲端，數據通訊採用端到端的加密。比如包括 Face ID 臉部資訊、Touch ID 指紋資訊都儲存在 iPhone 的晶片上，這也解釋了為什麼當你透過 iCloud 還原一支手機時，依然要重新錄入一遍 Touch ID。

第三點是強調把數據收集透明化，任何涉及收集用戶資訊的操作，都會明確說明類型和原因。蘋果為此發表了一個新的符號，凡出現這個符號就代表操作涉及隱私操作。

隱私不是小事，人們為此已經嘗到巨大的教訓

2018 年科技圈最大的醜聞莫過於劍橋分析（Cambridge Analytica）隱私事件，這個因為 5,000 萬 Facebook 用戶資訊洩露間接操縱了美國大選的醜聞，把忽略「隱私」帶來的惡果赤裸裸地擺在世人面前：

任何一家擁有億萬量級用戶的公司，如果數據被濫用，它的力量足以顛覆一個社會。

如今的網路商業模式大多建立在一個利益交換的基礎上：你交出個人資訊，換取所謂的個性化服務。那些在你知情、不知情下收集的隱私資訊，一方面讓商業公司預測到你未來的行為，同時也讓你成為精準廣告的投遞對象。

「90 年代數位文化剛開始盛行時，我們犯了一個錯誤。那時我們有著過於左傾和社會主義的目標──希望讓網路上的一切免費。」電腦科學家亞隆·蘭尼爾（Jaron Lanier）在今年的 TED 大會上分享了自己的看法，他認為技術和演算法的負面一定程度上來自於免費的商業模式。「當電腦變得越加聰明、演算法更加精準，一切都是為了讓你看更多廣告而運作的時候，一切似乎都亂套了，我不稱他們為社群網路了，我現在稱它們為行為改造帝國。」

這一定程度上能夠解釋為什麼同為巨頭科技公司，蘋果的隱私保護做得比 Facebook 和 Google 更好，除了一小部分企業骨子裡意識形態的影響，它更與商業模式相關，蘋果並不是一家廣告公司。

哦

隱你老母私

無睇清楚tim

#

拖咗歐盟成半年既嘢而家終於都出嘍

關咩事？

An 有冇類似嘢？

An 6.0開始喺系統層面已經有,只係部分(尤其支那app)set咗
強制要你授權,否則強制關閉

隠絲

再喺度補充,相關改動正正就係google為咗當時歐盟通過咗GDPR而設既

可能真係唔關你事既,只不過有朝一日
歐盟又唔知癡咗邊條根要問Apple攞錢,咁你以後都會記住呢個字母組合:

GDPR

仲有 €20 Million / 4%

蘋果認為，優秀的使用體驗不需要以安全和個人隱私為代價，他們提出了 3 種策略。

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

不過樓主最好改一改標題再開過，因間班撚樣又扮晒野轉移左個焦點

想講既係Apple 唔係為GDPR 做好保安同私隱
你估Apple係 google呢d 19廣告公司 垃圾Android咩

google , chrome 跟本唔會做足
因為本身已經有 conflict of interest
冇左呢d 野 google 食屎了

隱私 即便 一支

想講既係Apple 唔係為GDPR 做好保安同私隱
而係Apple 怕左GDPR 屈佢錢先做保安
重點係錢!!!

蘋果由iphone4開始已經成日提私隱啦喎
而且佢做嘅原因係佢係對Google
而用Google嘅app係會拎到佢嘅客嘅資料
佢梗係要盡量減少畀彈藥人地啦

私隱就私隱啦屌你老母蘋果
連打字個度 打個私字都唔會出隱比你
相反打隱就會出私 垃撚圾